明報、香港01：謝安琪先係真正叱咤「大滿貫」，而非容祖兒

香港01:

《2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》昨晚（1日）圓滿落幕，入行20年的容祖兒（Joey）憑《心之科學》首次奪得「至尊歌曲大獎」，一班粉絲為Joey感到開心之餘，亦有報道指她終於完成「叱咤大滿貫」的創舉，但其實Joey還有一個獎未得過，就是由樂迷投票選出的「叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎」。

Joey上台領獎時已經眼泛淚光，直到監製舒文致謝時，她終於忍不住流下淚水。Joey表示她是用做song of the year的心態去做，等了20年終於奪獎，難怪她也特別感觸。Joey多年來獲獎無數，更是叱咤頒獎禮的常客，在2003年及2004年奪得「我最喜愛的女歌手」，更連續17年打入「叱咤樂壇女歌手」三甲，當中有11次奪得金獎，2016年憑《J-POP》奪得「至尊唱片大獎」，成績有目共睹，但還要奪得「我最喜愛的歌曲」才完成「大滿貫」。

至於去年強勢復出的謝安琪（Kay），在頒獎禮上奪得「叱咤樂壇我最喜愛的女歌手」、「專業推介叱咤十大」第二位、「叱咤樂壇至尊唱片大獎」及「叱咤樂壇女歌手」金獎，成為當晚的大贏家，其中女歌手金獎更是她出道14年來首度得到這項殊榮。2008年Kay憑《囍帖街》奪得「叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎」、「叱咤樂壇至尊歌曲大獎」，所以她才是該頒獎禮史上首位囊括所有個人和歌曲大獎的女歌手，達成「大滿貫」成就！

明報：

41歲的人妻謝安琪（Kay）去年強勢「復出」樂壇，即橫掃頒獎禮，昨晚Kay在叱咤頒獎禮合共奪3.5獎，成為大贏家，Kay更以41歲之齡，成為最年長的叱咤女歌手金獎得主；另外，Kay昨晚奪得「我最喜愛的女歌手」和「至尊唱片大獎」，連同早年憑《囍帖街》，拿過「我最喜愛的歌曲」及「至尊歌曲大獎」，加上昨晚首度奪得女金，成為「叱咤大滿貫」，Kay比起容祖兒更威水，因為祖兒暫時尚未拿過「我最喜愛的歌曲」，不過昨晚首奪叱咤至尊歌曲大獎的祖兒，亦不遑多讓，祖兒曾連續17年打入叱咤女歌手三甲，當中11次奪得女歌手金獎，同樣厲害。

容祖兒死霸爛霸啲獎十幾廿年
最後都係要輸俾謝安琪
同埋容祖兒應該呢一世都唔會再拎到我最喜愛的女歌手同歌曲
咁恨獎嘅佢，到落棺個日一定為咗做唔到”叱咤大滿貫”而帶住遺憾含淚而終

支持姿色份子謝安琪
容祖兒壞事做盡，有良知的人都應該聲討

霸到蝴蝶效應令Gin lee痛失女金

容祖兒 天地不容 人神共憤

祖國兒女

淫Kay

「我最喜愛的歌曲」
呢啲fans 鳩投嘅又冇專業票加權比重
其實冇乜說服力
唔計都罷啦

再者 至尊呢個朵點都好過呢侽豬肉獎啦

人地祖祖連拎咁多次獎嘅紀錄
Kay 根本冇能力破
祖祖第一次拎女金只得23歲咋
亦係最年輕嘅女歌手
Kay 就41歲 佢就破到最年長紀錄啦

得唔到人心咪唯有咁樣安慰自己囉

你啱呀
係容祖兒先會咁恨心之科學入5強要瘋狂拉票

人妻kay

總知kay就係大滿貫，理撚得你

聽佢鳩up啦

瓊jer